\thispagestyle{empty}
\chapter*{Abstract}

In this thesis we propose a technique based on abstract syntax trees for the detection of similar source code in test cases in software projects using the forking workflow in the git version control system.
Next to detection, abstract syntax trees allow us to modify underlying trees and alter code structures to reduce occurrences of similar code by extraction or unification.
Similar constructs, we detect or treat, encompass the general similarity of test code, equal or highly similar test cases, as well as often occurring equal or similar sequences.
To evaluate the performance of the technique on software repositories we implemented a prototype analyzing in specific Java test source code.
Included in this evaluation are 50 recent pull requests of the \emph{Javaparser}, \emph{Junit5}, \emph{Guava}, \emph{Mockito}, and \emph{Jackson-Databind} projects.
The results observed are promising and contain multiple code structures, which could be extracted in an automated manner with further research, already implemented unification of test cases has shown to occur infrequent, while the detection of high similarity sequences and general similarity has shown to work well on selected pull requests.

\newpage

\thispagestyle{empty}
\chapter*{Zusammenfassung}

In dieser Arbeit schlagen wir eine auf abstrakten Syntaxbäumen basierende Technik zur Erkennung von ähnlichem Quellcode in Testfällen von Software-Projekten vor, welche den Forking-Workflow im Versionskontrollsystem Git verwenden.
Neben der Erkennung erlauben uns abstrakte Syntaxbäume, die zugrundeliegenden Bäume zu modifizieren und Codestrukturen zu verändern, um das Auftreten von ähnlichem Code durch Extraktion oder Vereinheitlichung zu reduzieren.
Ähnliche Konstrukte, die wir erkennen oder behandeln, umfassen die allgemeine Ähnlichkeit von Testcode, gleiche oder sehr ähnliche Testfälle, sowie häufig auftretende gleiche oder ähnliche Sequenzen.
Um die Valididität der Technik auf Software-Repositories zu evaluieren, haben wir einen Prototyp implementiert, der speziell Java-Test-Quellcode analysiert.
In diese Auswertung wurden 50 aktuelle Pull-Requests der Projekte \emph{Javaparser}, \emph{Junit5}, \emph{Guava}, \emph{Mockito} und \emph{Jackson-Databind} einbezogen.
Die beobachteten Ergebnisse sind vielversprechend und enthalten mehrere Codestrukturen, die bei weiterer Forschung automatisiert extrahiert werden könnten. Es hat sich gezeigt, dass die bereits implementierte Vereinheitlichung von Testfällen nur selten auftritt, während die Erkennung von Sequenzen mit hoher Ähnlichkeit und allgemeiner Ähnlichkeit bei ausgewählten Pull-Requests gut funktioniert hat.

\newpage
